龍市磚家】樓市假跌好幾個月 調整分3階段

樓市晴雨表】「樓市假跌好幾個月 調整分3階段」
10小時前38.1K
即時財經

祥益地產總裁汪敦敬表示，現時樓市好有機會出現假跌，而這個假跌將會持續好幾個月，而下跌幅度將在5%至15%。

指標屋苑嘉湖山莊有單位平市價7%冇客要，祥益地產總裁汪敦敬表示，今次是一個好的調節機會，因為很多不利因素都已經出現，無論貿易戰、空置稅等，現時樓市好有機會出現假跌，而這個假跌將會持續好幾個月，而下跌幅度將在5%至15%，而且是不穩定地出現，其中居屋的樓價最易受到情緒化影響，目前已有個別成交，錄得5%至10%減價幅度。雖然居屋價易跌，但因為盤源太少，所以只需數口價，樓價便已「升返上黎」。

他認為，樓價真正去到拾級而下，暫時睇唔到有呢個情況出現。他指，市場未來的發展可分為兩個版塊來說明，一個版塊是樓價平靜完後便反彈，所指的是居屋及600萬元以下的物業；另一個有可能出現調整的版塊，是發展商在某地區推新盤時，區內二手盤的貨種與該些新盤相同，這類物業最易受到影響，屆時樓花新盤將以貼二手市場價或者低於二手市場價推出。現時正正處於這個情況，亦代表樓市正值調整初期。

關焯照指，近期外圍經濟不穩，股票早前跌市，貨幣亦出現危機，故有小部分業主心淡沽貨是正常的。但他指出，由於銀行收緊了按揭，首期一般要樓價的五成三，而且政府近年亦推出多項辣招壓抑樓價，故現時買到樓的人士都是具有實力；另外，本港現時亦已經有超過六成物業已經供滿，相信即使樓價回調一至兩成亦對他們影響不大。

記者:葉煜燊、陳寶恩

龍市二期

要買就快

假跌係5-15%, 以600萬樓計係30-90萬

咁真跌咪

龍市下冇真跌

專家 食屎啦

好快升番

升就真
跌就假
點夠你玩呀

跌就係跌呀
要幾ON9先講得出"假跌"

無真跌點解有假跌

假跌唔計數

真升假跌

諾貝爾經濟學獎-新理論

真升假跌

我哋話你知OK，就得㗎啦

龍二過多幾個月又龍一，有咩好怕

假跌 又有新潮term出現

入貨機會!

樓爆啦屌你,重假跌,呢啲專家真係食屎

龍市加油🙏🏻

關焯照

條友由2010年連續8年睇淡

如真！(如升！) 如假！(係假！)

跌啦 要跌 太貴 點買 都唔合理
泡沫黎